【車cam直擊】過路男死前一刻捐車罅 起跑2秒遭Benz撞飛

牛池灣街巿對開發生奪命車禍，一名男途人遭一輛平治車撞倒，經送院搶救後不治。目擊整個過程的士司機范先生，提供車cam還原整個事發經過。范先生表示，事發一刻他沿清水灣道慢線往西貢方向行駛，由於前方正在一輛客貨車及貨車落貨，而快線不斷有車輛快速駛過，他遂將的士停於慢線等候，其時一名年約60多歲、身穿花恤衫踢拖的男途人在范先生的士車頭前步出。

當時，過路男正於的士與前方客貨車間的車罅步過，從片段可見，過路男原本小心翼翼步出，還在的士車頭前等候機會，惟突然他急步跑出，不消2秒，即遭駛至的一輛平治撞過正著，整個人撞飛至半空，再於空中打轉橫飛彈到路邊的貨車車尾。范先生形容：「Benz開得好快，(過路男)彈咗10米遠，凌空打關斗再飛落嚟，完全冇晒反應。」片中可見有女途人目睹慘況後嚇至走開，不敢察看，而貨車司機聽聞巨響下車走到車尾了解。

范先生其後開車超前2輛貨車，赫見平治女司機呆立當場數秒未有反應，立即拉低車窗向她提示：「我叫佢打電話叫白車，人命關天！」未幾他駕車離開現場，當時他還未知男途人傷勢，其後才從收音機廣播獲悉其死訊，感到「好陰公」！

范先生表示，他每日至少開車或步經車禍現場至少3至5次，熟悉該處路面情況，估計過路男捨棄不用行人天橋，取道橋底緊急消防通道橫過對面，結果遇上車禍不幸喪命，他認為過路男及涉事女司機均有責任，「通常都係啲阿伯阿婆過嗰度」，他提供車cam片段是希望警醒行人不要在該處亂過路

個司機都有責任 ？條友究竟講緊乜

「通常都係啲阿伯阿婆過嗰度

咪就係唔好揸咁快囉, 有事上身都麻煩

唔好渣咁快，後面正常速度撞到佢架車咪又係死
為左避啲亂過馬路既人而要刻意減速，分分鐘引發更大意外

每一次都要屌撚柒
你老母和稀泥
各打五十大板
自己拎完彩 做撚咗道德使者

燈位後黎架 咩刻意減速

成條片剩係睇到范生亂泊 阻住曬視線

唔係叫你喺嗰個位無故減速, 係整段路應該行返限速, 的士佬話部MB黎得好快可能係超速都唔定, 所以揸車嘅都有責任留意所有突發情況

所有突發情況
去做功課咪上討論區啦

廢老抵撚死，女司機＋１分！

又唔係每樣嘢都要屌哂兩邊，只係今次個阿伯找死衝出馬路，條女咁啱超速撞到佢，個阿伯死咗就抵死啦，條女而家一身蟻，攬炒

同前面個架一樣姐

廢老抵死

如果你有揸車嘅勸你唔好揸, 你冇基本道路安全意識

上運輸署睇下, 其實唔難

其他道路使用者可能犯上錯誤，或者不認識或不遵守「道路使用者守則」的規則和指示，駕駛人應考慮到這點，並有心理準備。

果條路係設計比車行

要架車就番唔守規矩既人減速會唔會太反智

果個位根本唔應該有行人 順既比重油上山 我平時上山都無會預計有行人

話司機無責任個啲懵撚有無牌？

學車個時師傅都教你睇唔通條路唔好揸咁快

如果好似哩條路咁有一排死車停係到

我自己真係唔會揸到咁快

預左隨時有盲毛 小朋友衝出黎

揸住架車就要有 好似拎住武器出街既自覺

利申：職業司機 日日揸16ton

呢啲路揸咁快實超哂速
一架貨van/ 5.5無咁上下速度都無呢下撞得遠，啲專家實會take個大啲嘅數去評估，計返果一下衝量去估算車速，好可能比原本車速還高。

睇醫察告佢危駕而唔係老不就知好大機會入罪。

而另一樣嘢要考慮就係剎車，佢撞完先慢慢剎停，好可能分心做其他嘢。

所以呢單野係阿伯累個女司機, 喺度奉勸所有揸車巴打, 隨時都有突發野, 小心駕駛

廢老真係當自己賽跑冠軍

之前都有架van仔係差唔多情況，隔離線係一堆死車，突然有個細路跑左出黎，van仔撞到佢，
但車速唔快，最後個細路都識自己起身

喂...講兩句廢話吖, 唔好學上面條毛都未出齊嘅契弟擺低粒膠就算

證據不足既話

好多時危駕會降返落老不

宜家有片證明個阿伯係盲點沖出黎, 就算行50都撞得死

你句所有突發情況有幾多種可能性呀
講到咁草木皆兵唔好揸車先最安全

其實條路咁窄 個的士佬點走？
利申：無車牌

Yes, 係所有. 你要有心理準備, 揸車係一眼關七架啦, 唔通你向前行就淨係望住條路唔顧及四周嘅嘢? 唔好斷章取義, 唔係叫你分心周圍望, 揸車係要高度集中精神.

視點問題

笑撚到我仆街 你係咪覺得所有交通工具可以0秒剎停?

或者咁講 你覺得佢應該點剎停?

個伯伯係車與車之間衝出黎 同突然係你面前出現無分別

真心想知一唔一眼關七有咩分別

突然剎後面都剎唔切啦

我都知呀，咁e種情況成日發生阻止到咩？
望到都剎唔切，除非你有念力既姐

呢次唔同上次女學生果次
呢個位真係完全冇過路位，好難想像有人衝出黎
而且泊係度既車應該擋住左視線，一眼關七都冇用

其實唔需要有念力
只要你同後面所有嘅司機都做到0.15秒嘅反應時間
就唔會再有廢老比人撞死

范先生表示，事發一刻他沿清水灣道慢線往西貢方向行駛，由於前方正在一輛客貨車及貨車落貨，而快線不斷有車輛快速駛過，他遂將的士停於慢線等候

所以咪話囉, 上面揸開車嘅巴打都知有死車有行人路就要預左有仆街攝車罅, 嗰段路揸慢小小個情況可能已經唔同, 仲有個阿伯係探一探頭先起跑, MB條女嘅視線應該會望到佢, 但睇片撞嗰野先重brake, 阿伯飛咁遠條女揸得唔係慢

你覺得上山應該開幾多？
開10好唔好？

條路比幾多你咪行幾多傻仔, 你唔睇路嘅行5km/h你都照隊埋去架啦

咁驚法入市區咪要長期2,30先得？
你未車死人已經比尾車砵死

由鳩佢砵, 你驚佢落車打你咩, 呢啲唔係驚, 係要謹慎, 明未呀DeeDee

你覺得個廢老探頭 佢睇唔到有車埋緊來?
無路口無剩 正常人都唔會expect你見到有車都仲衝出來掛?

廢老vs女人渣車
你企邊面

( Show Blocked User - 喇沙MartinFung )
做乜鳩洗板

話司機冇責任個啲係咪冇牌
不嬲都要提防左邊有冇人隨時彈出黎, 要隨時有心理準備, 保持適當車速
撞到成個人飛起就知佢開得有幾快

can't agree more
睇得通唔係指自己行緊條線，而係你條線左邊右邊既野
d人永遠見自己條線無野就博命踩，但左邊成堆死車，貨車，可能隨時有人閃出黎

又或者行公路d彎位，都未睇通就踩到行
點撚知行行下先見到彎位有架死私家車
呢個時候你已經停唔切

雖然有時無得避，但始終收慢d有著數

阿伯睇咗陣先過 應該果時睇到無車係附近先過
估架車應該有一定距離 可以見到個人減慢到車速 但似乎佢無
所以個司機都應該有一定責任
但最後都要睇埋果架車的車cam 先判斷到

阿伯明顯計唔到架車兩秒後就到啦, 佢起跑嗰刻都知唔係正常人, 不過都係嗰句, 揸住架車就好撚大責任, 因為法例係保障行人. 我喺度鳩up完你哋唔反省下駕駛態度仲串柒柒, 到時你奶嘢就自己事, 我就繼續食花生

講真 司機點樣避
永遠由結果推論返之前就梗係避免到喇 但現實生活冇人係先知呀麻
呢個case tesla auto-drive 電腦一眼關7都避唔切喇

其實講得冇錯

我反而想知新既主動安全設備 會唔會停得切

段友講野成個細佬仔咁, 唔駛理佢啦

個阿伯係咪覺得架車會收慢去就佢

一係就係撞車黨

基本上佢一行出去 架車已經到

收爹啦，入機場行百一你會唔會預有人衝出黎？
嗰個位係無過路處架！係直情唔應該有人，點預計？
同埋嗰個位係超多車，又有仆街違例泊車，你唔快手上真係塞曬成條路，鳩噏之前你有無去過個邊架?

就係因為個位超多車 又有上落貨 應該加倍留意

但係 我當司機冇超速喇， 都應該避唔到條廢老

點睇都似有心自殺

我都覺 佢係見到有車先衝出去

你都幾好笑, 青馬有冇行人路? 而家出事個位有行人路喺左邊. 都係嗰句, 你要咁偉大顧住後車同條路嘅暢順而將行人安全priority放到最後嘅話, 你唔好揸車, 全世界去到邊都係將行人安全放第一位, 重考L牌啦.

香港又少一個廢老， 可喜可賀

法律觀點對駕駛者既標準係會高過行人

贊同

個阿伯係幫唔落架啦, 佢衝出去就係老屈架MB收油讓佢, 點知計錯數條女撞鳩佢

司機渣太快喇
應該10km/Hr 就差唔多
又唔睇路 垃圾司機

阿伯成個撞車黨咁影住佢睇到有車再衝
根本就係有心人害你無心人
個司機咁都有責任 行出街比人打劫都有責任唔應該出街

條女冇留意到有人想過馬路

條廢老企係度幾秒 應該要預計埋佢會衝出黎

不過睇番片 部的士可能擋左視線

佢衝出黎送死我仲要顧及佢？啱呀，做廚師切野要預有人突然伸隻手上砧板，軍隊靶場練靶要預計有人偷入靶後邊。
你試下練靶期間偷入靶場呀，射死你一定係軍隊錯啦
香港有你依啲左膠大愛撚真係死得。

收得慢d, 收得切既機會大d , 就算撞到力度都細d 啦

第一，果度塞到仆街，係加唔到速

第二，左線有死車，就要預左有人喺死車盲點衝出黎

個女司機衰硬，差在衰幾多

唔好乜撚都左膠大愛
你考番個牌先講啦

你有冇驗過智商? 驗下啦啲比喻錯到七彩

你見到有人走入靶場,都要繼續練靶, 咁你實奶野啦

柒頭，果個位喺有個隱蔽過路處架，橋底可以俾幾個人企

唔止左邊，右邊都會有人彈出黎，揸咁快完全係自爆

有咩錯？講多次嗰個位唔係話亂過馬路咁簡單，係連過路處都無呀！對面係橋底黎架！唔應該有人出現架！咁都係司機錯？
如果你咁講，之前大陸有條女自己係動物園落車俾老虎咬死又係動物園學，因為動物園無做足100%防止人落車

真係唔洗理佢, 偏激到不可理喻

屌你，嗰個唔係過路處黎架，你打開google map望清楚啦

Agger

開5 就班廢老

有咩咁偏激？如果個度係斑馬線，過馬處，甚至係正常路邊，我都覺得係司機有問題。
但嗰個位係唔應該出現人架，同橫跨幹線無分別，點解係司機問題?

見到呀嘛，依家就係見唔到。

老實講個巴打又錯唔晒 有死車應該睇定係事實
但係果個位過到對面都好都係過唔到馬路 唔同平時其他路面你會expect有人出黎架wor
只可以講個司機咁樣地版油上斜撞完都好似on99咁過份啫

我日日喺果度行幾次

死毒撚google map看世界就返去瞓啦

好多呢d天橋底都有呢d唔係過路處嘅過路處架，要預左隨時有人彈出黎。 冇車揸出街見識少就唔好衝出柒啦

你冷靜啲啦, 呢度係討論區唔係鬧交區呀, 傾下計唔得嘅係要起晒槓咁做乜鳩...同埋唔洗成人拉去啲唔同類別嘅比喻度, 因為你思路好有問題.

嗱, 話你知揸撚住架車係好大責任, 你唔好理嗰度有冇行人路有冇死車有冇橋底, 撞撚死人呢就衰硬, 換轉你係個MB司機而家會唔會後悔早知行慢啲或者專心啲揸車?

上連登同班車手講呢啲真係徙鳩氣

有死車既地方就會有人

就算唔係過馬路 都可能有人突然走出黎上返司機位

如果無超速仲有機會剎停/ 撞得無咁傷
有埋車cam隨時連老不都入佢唔到
完全係兩個結局

你都識講行人路啦

講得極端d

就算係北大嶼山高速唔知點解有個人衝出黎你撞死佢

司機一樣要上身

你係條路行緊 突然有條友係你盲點衝出黎 你都停唔切啦

唔係過路處既過路處，你知唔知自己講乜?

利申，每日至少經過兩次

行慢d最多斷腳幾條肋骨咁，大不了釘牌罰錢

而家佢撞到彈開十尺救都慳返，佢睇定agentcc巴打個post預習下冇走雞架啦

揸過車未啊細路

依個咪就係荒謬之處

即係佢唔係整黎俾人過，又偏偏真係過到

又有好多死廢佬貪方便真係會過

班友成日話專心揸，幾專心預到鳩衝撚都無用。

屌不如你同我講咁既情況點撚樣剎制啊

即係咁 上有天橋下有地鐵 佢係呢個位過到去仲要跨上去真係佢自己拎黎 唔係過路處嘅過路處

成班中二俾阿媽叫食飯唔好食咁快啦，咁屌我食4個鐘囉

一開始就唔應該呢個位揸咁快，可能都會撞到但不致於死人，咁個司機最多老危釘牌

大佬
果度係鬼俾行人用
係俾人行就唔會落欄杆啦
你自己日日唔跟規舉行又無事唔代表無問題
果個位完全唔係起黎俾行人過馬路
後面有天橋有隧道俾你過係要強行亂過馬路

理論上行得百一就唔會有死車阻視線， 真係有死車/馬路工程咁駕駛者就有責任留意交通狀況。
仲有就算唔預人過馬路， 都要留神有無司機上落車

如果你係個度小心行50
我都係幾肯定都會撞到個阿伯
喂 咁小心都要釘牌罰錢 會唔會太唔公平啊

應該係話！你喺北大嶼老遠見到個人喺馬路中心，你係要採取措施，例如：剎停、扭駄避，而唔係鏟埋去。你做齊自己嘅責任，你無事。

少年你太年輕了
班廢老好中意為左慳返一落果一下（即使有電梯唔使佢行）去搵命博

由頭一日揸部車出街果時已經要預左take呢個責任

同埋果個位唔會快得去邊
多車
上緊斜
後面係紅綠燈位加彎位
前面都係紅綠燈
無咩位俾你快到

要去到新清大直路踩返一段路先上到7/80

因為佢超速撞死人俾人周到囉

星期六下晝三點幾會比較少車

可能上一個燈位過完就一直冇車喺前面

更有可能係見的士左線停左打右燈想出，事出篤油封線

女司機，無繼續俾油當落brake已經唔過份

賽跑冠軍阿伯 vs 女司機

無知一問
多數呢個情況女司機會判坐幾耐監

法律管到既就係人正常expect到既野
呢次呢位老人家係條片係見到佢係有望條線來車既方向
佢老味望完個樣變一變 應該係見到架車
但佢選擇既係用佢老人家既速度行前 而唔係退後
上面講到駕駛者要乜乜乜都無用啦
剎車要時間要距離 阿老人家仲選擇行前

講到尾都係想你小心駕駛姐。
你唔認同，照舊用依套駕駛理念， 萬一出意外被人告，希望你打得甩啦

你啱架，如果有片證實到車主係有足夠預防措施，例如慢駛，第一時間剎車，有機會避免大部份責任，雖然罰錢扣分走唔甩

但今次條片證實佢係衰撚硬咁囉

And this: 5km/h makes different

講到尾，每個人都係想in one piece咁返到屋企啫

我都係咁諗
如果大直路冇燈位 , 行人唔會望唔到車黎
廢老以為自己賽跑冠軍 , 果幾米路可以1s跑過去 , 點快都唔夠車快啦

自己揸車見到有死車 得返單線自己冇位避
我真係會望實死車果邊防d 19盲毛衝出黎/的士狗唔打燈直cut

只可以話兩邊都錯
隨時的士狗都可能係慢線停車等客
見撞有TA先即刻開車揸走

係架, 跟足晒法例行都總有機會出事但機會率會細過死撐自己嗰套咩佢衝出黎唔洗讓嘅想法, 正宗馬路炸彈.

點解係馬路炸彈？
之前有個巴打問得好啱，火車跳軌就係自殺，衝出馬路就係他殺，公平咩？

急剎電單車都死埋

其兩邊都有錯 不過阿伯個責任一定大過司機
阿伯自己貪心
唔行天橋 呢到真心無過路處
貪心咪無左條命囉

而司機應該要注意死車問題
考車果陣都要注意下死車啦

或者咁講，要負責同有錯係兩回事
好似細個無端端有個on9仔搞到成班要比miss罰咁既道理

brw rip女司機 一身蟻

正常人根本無可能用呢個位過對面

因為火車車速快幾倍，點都停唔到。而且車軌係禁區，係唔應該有人
馬路..... 其實除左少數高速公路，係冇限制行人進入，而且果段限速50，加埋有死車應該更慢駛，行得有幾快係司機可以控制，所以有好大責任

我賽跑冠軍黎㗎嘛

有冇巴打同我一樣準備幫女司機籌期打官司

係高速公路要揸得慢?

喂...唔好鑽牛角尖啦...係唔公平架啦, 你撞死人就入你. 仲有樣野上面啲人話阿伯衝出黎點都會撞到, 有冇諗下架MB當時行緊幾快, 唔好話睇條片差唔多, 呢個視點50同60睇落冇乜差別, 但撞落去就好大分別, 加上個女司機係咪遊緊魂, 同呢度某啲人諗法一樣, 喂...呢條路"唔應該"有人過馬路, 當你有呢個諗法就仆得街

( Show Blocked User - 喇沙MartinFung )

條路咁窄都叫高速? 你知唔知50/60/70/80/110點劃分?

低過指定車速犯法架

各有各唔著 老廢亂過馬路
女司機揸太快 無40都50

前後車應該要有2-3秒距離, 出事率會低啲.
總之揸車就要醒目

死左人 , 坐撚硬

預左有傻仔咁駁
市區梗係講人多密集地方啦, 你咪5-60照衝囉

你仲好笑, 果條行人路都唔係預人行出馬路啦

唔拗啦好撚攰, 你地中意點揸你地嘅事

要教人點揸車點解唔教啲人點過馬路

突然彈出黎渣20都避唔到，定係要行下停下？

你考返個牌先

無依條法例做阻嚇作用， 咁可能變成大陸揸車咁

睇條片 邊估到會有人會係呢個位出架

1:35開始

法例唔改就真係變大陸式過馬路

呢段片都話個學生想過對面馬路
邊有人估到無啦啦有個呀伯會衝去對面駁

香港好似冇限最低車速
我上網搵過市區最低車速係冇
相反只有最高車速
只要佢唔係停車真係吹佢唔漲
唔係的士狗點解遊行係玩"慢駛"
當然高速公路另計 , 行太慢可以告你老不

追完post 發覺你都幾好笑
上面又係咁屌人之後又叫人冷靜啲

行人路無啦啦有人行落馬路都可以叫人考番個牌
我覺得你應該出番中學考中文喎

講真，超速就死梗架喇
我都認同上面巴打講睇唔通條路唔好開快
但係大佬，個到點會有人預到有人行過
比你預到個啲就唔係意外，係意料之內啦

如果條女行50 都比人入罪
我只可以講係法律過時，唔係司機責任

可憐? 可悲? 知唔知自己講緊咩?
個牌寫嘅速度係最高限制速度, 揸車不嬲係睇情況架啦, 而家條女就可憐, 個阿伯就可悲啦

香港政府根本白痴
咁多單無辜司機奶野都唔改

阻咩嚇姐 分清楚責任係邊個到先啦又拉大陸嚟講

依家係你無做錯但要告你 咪姐係好似隔離屋殺左人但告鳩你得唔得

有時，關超唔超速撚事， 就算50kmh咁突然衝出黎一樣死得。再者，不如全香港所有司機黎個50kmh慢行大抗議睇下香港會唔會陸沉？ 法律上已經對路人過份保障。根本非行人過路地方或快速公路要是行路衝出去被撞死根本唔底可憐。

法例係過時, 但始終仲行緊呢條例, 出事自己上身, 講咁耐都係想各位小心駕駛.

我真係冇喺香港讀大中小學, 澳洲長大.

啱
大鳩人考牌 有無牌都知個司機無辜啦

有死車既位行慢啲我都會 因為太多盲毛亂過馬路

但唔係必然囉好無 每個死位都預你有人衝出嚟 重洗唔洗加速

真心一問
澳洲上左公路有條友衝出嚟 撞死左司機洗唔洗告？

有問題既係 超速既司機，同埋亂咁過馬路既行人

如果司機証明到自己無超速，

同埋未撞到個行人前已經明顯減速！

應該可以打得甩！

根本係太理想化唔照顧現實。同路上零公里，零交通以外一樣咁白痴。

撞撚死呢d陷家剷 爽撚到
全壘打咁款

如果撞死人不顧而去, 最高坐10年

那姐係咁，我隻眼唔係測速機
但睇片我個人推斷都係過50嘅。。。

你唔服唔認同條法例, 坐喺度打幾隻字可以改變啲咩? 你接受唔到咪唔好揸囉, 到你出事又係呢條唔公平嘅法例入你罪, 吹漲咩

老實講，如果唔超速咁嘅位都可以話係司機唔岩
我就真係唔撚知講乜好

我會考慮移民澳洲啦原來咁撚安全

利申：澳洲住過兩年

就算火車車長都要襟緊急剎車掣啦，咁佢做哂所有可以做嘅嘢啦

歡迎你黎澳洲, 呢度駕駛態度同禮儀比香港人好好多

老實講，唔多覺
可能我係啲生番地方

咁既態度啱架喇，到時有咩惡法啊，廿三條記住唔好出黎示威，俾人告非常集會呀

非法

你好肯定個女司機無踩腳制?

你係咪癡線

作為一個渣左30幾年車o既死老野， 第一冇幾多司機想撞到人，也過左開快車o既心態，正常情況下能安全得安全。但很多時如果路人突意亂黎，再小心也冇用。如果每個人都按安全規則去生活就天下太平，但現實中可能咩？ 作為一個車主，司機，人在香港要付出的都已經付出，保險，牌費，還有路上使用o既費用，如果還要定立在駕駛者等同危險武器，ok咁刀槍車炮係咪全禁才叫合理？定係又玩批鬥因為有車所以仆街？
最後一點， 在香港一般道路，講就天下無敵，但現實中是否可以全部以50kmh以下行駛？ 法律更有規定行人不得衝紅燈？ 要在過路線過馬路，但現實又係點？

馬路如虎口，佢咁樣同偷入靶場有咩分別?

個呀伯見到有車仲加速向前跑

係現有法律底下，講規則佢無錯，的確係司機自求多褔，但不公平就係不公平。如果條例係打飛機要死刑，咁全登仔係咪全部都底死？ 不如返北韓啦。

上邊話自己揸十六噸仲痴線，講到自己好安全。
大佬呀，長車係嗰個位，超到三十唔反車我當你贏，根本揸法完全唔同都可以走出黎抽水。

即係你定義為只要撞到人就係錯？
同埋只要撞到人就係駕駛者attitude有問題？
係咪所有司機attitude正確咁香港就會變零意外？ 如果你定義係咁，所有發生意外o既司機都係仆街。 就彌敦道，50kmh有條粉腸突然碌出去的話，比架大車碌到，90% 非死也重傷，咁彌敦道要行幾多kmh先叫合理？2秒距離係計前車， 唔係計突發插入。 還是所有路人都可以隨便衝出彌敦道？ 合法嗎？ 如果本身行為唔合法點解還要得到保障？

等睇司機要有預知能力

金剛阿含超人反應先比揸車
考牌包埋考reaction time

現時法例都唔係咁簡單判定一定係司機責任
都會視

成班大愛撚 係真係可憐人既 就去上翻支香等廢老上路好過啦

連登突然多左咁多交通安全專家

現時法例都唔係咁簡單判定一定係司機責任
都會考慮現場環境。 問題係依條市區路又咁多死車，揸幾快先算安全駕駛

比人推死

下個呀伯咁樣唔遵守交通規則過馬路就預左會有危險加啦,部車唔知個呀伯行出黎撞到佢都唔想加喎
我個人認為部車冇做錯喎,呀伯亂過馬路係佢唔啱,如果我係做渣車果個,見到d行人咁樣亂過馬路我就一定要比brake讓佢地過？咁仲得了既
呀伯同之前死果個女仔完全唔值得可憐
佢地都預左加啦亂咁過馬路
都唔知嘈

細細個呀媽都教唔好亂過馬路啦，食得咸魚抵得渴
唔好話咩渣住架車就等於拎住架武器，你好難防到個有心衝出黎既人。係現實情況你冇得下下都將d標準講到咁高，如果呢個車位要防人衝出黎，咁下一條街洗唔洗防？下下一條呢？ 慢慢行都叫防到，但係一個想同車鬥快既人真係講乜都冇用，一定撞撚到仆街，開40都咁話，睇下係撞飛定卷入車底

危險駕駛撞到人，司機有責任
安全駕駛撞到人，司機有責任

咁安全駕駛來做乜？

我第一次考車牌，有一條路限50，但左右泊曬車，我行20幾/hr, 考官話我太慢會阻住後面 最後fail 車速太慢
最後retake, 一見直路就上3波

我要與你硬踫 以爆裂嘅高速旋動

法庭係睇小心標準, 即係一般司機揸車有幾安全, 而你又做唔做到。 一般司機都會係果d 位開慢d, 就係怕有人突然衝出黎。唔洗見到, 一般司機都預左有呢個可能性。你比一般司機唔小心, 已經奶硬野。不過唔知刑事係唔係用咁既標準?

判罰差好遠

你一揸車, 點安全都好,已經對行人扣成危險。或者咁講, 你唔揸車, 就唔會有人俾你撞到